\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}

\usepackage{ulem} % to use a strikeout/strikethrough font
\usepackage{color}
\newcommand{\fs}[1]{\textcolor{red}{\sout{#1}}}
\newcommand{\f}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\usepackage[top=3cm,right=2cm,bottom=2cm,left=2cm]{geometry}

\title{HAUM}
\author{Assemblée Générale Ordinaire}
\date{10 Octobre 2014}

\begin{document}
\maketitle


\section*{Convocation}

Madame, Monsieur, 

L'association HAUM (loi 1901) vous convoque à ses Assemblées Générales Ordinaire et Extraordinaire qui se tiendront le :

\begin{center}
{\Large 17 Novembre 2015 à 19h00}\\
à la Ruche Numérique, 19 Bd M\&A Oyon (Gare Sud), 72 000 Le Mans
\end{center}

En cas d'impossibilité, veuillez prévenir et veiller à vous faire représenter si vous le souhaitez (2 procurations maximum par personne).

\section*{Déroulement}

\begin{enumerate}
    \item Présentation de l'association
    \item Rapport moral
        \begin{enumerate}
            \item Bilan
            \item Objectifs
            \item Questions
        \end{enumerate}
    \item Rapport financier
        \begin{enumerate}
            \item Bilan
            \item Objectifs
            \item Questions
        \end{enumerate}
    \item Motions et vote
    \item Election du nouveau bureau
    \item Questions diverses
\end{enumerate}

\section{Présentation de l'association}
\section{Rapport Moral}


\subsection{Bilan}

On a coutume de dire que la première année est un test, la deuxième l'épreuve réelle et la troisième le début de l'age
d'or.... Si le HAUM continue sur sa lancée, cet adage pourrait se vérifier.

Cette troisième année d'exercice a été éprouvante pour l'association mais cela semble porter ses fruits et les résultats
commencent à apparaître.

En 2015, le HAUM est passé de XX à plus de 30 adhésions. Le nombre de personnes r\'eguli\`erement actives dans la vie de l'asso
et ses projets a lui aussi augmenté pour passer à près d'une quinzaine de membres.

Au cours des derniers mois, de nombreux projets ont vu le jour, qu'ils soient artistiques, ludiques, musicaux,
techniques... nous y reviendrons dans la section~\ref{ssec:projects} de ce rapport.

A travers ces nouveaux projets, les dons, et les efforts de tous, le HAUM s'équipe peu à peu :

\begin{itemize}
	\item Un prêt de long terme de la part de Romuald C. a permis de disposer d'un poste à souder de bonne qualité et
		d'une broche pour la fraiseuse. Cela s'ajoute à la longue liste de matériel qu'il a prêté et donné ces dernières
		années. Merci à lui !
	\item Un excellent investissement de Romain P., Florent T., Romuald C. a mené la mise en service d'une plastifieuse
		capable de transfèrer du toner et donc à la réalisation de circuits imprimés en interne. Merci à eux !
	\item Les dons des uns et des autres a permis au HAUM de se munir d'une scie à chantourner, d'un pistolet à colle et
		de petit outillage.
	\item Les dons de matériel portent aussi sur l'infrastructure serveur et réseau. Grâce à Romuald C., LinuxMaine,
		Florent T., Jérôme B., Sébastien V. et Mathieu G. il est désormais possible d'écouter de la musique jouée depuis un
		RaspberryPi sur une chaine au local, les musiques sont librement accessibles sur le disque dur donné par Laurent
		V.. Il est aussi possible de remonter jusqu'au serveur du HAUM sur lequel est hébergé le wiki et bientôt le
		reste de l'infrastructure web. Merci à tout ceux qui se sont impliqués dans la mise en place du réseau et merci
		à Augustin de Laveaucoupet (ATC-IT) de nous laisser utiliser sa connexion en point d'entrée/sortie.
\end{itemize}

Tout au long de l'année, le HAUM a également participé à des animations publiques ( voir section \ref{animationspubliques}).


\subsubsection{Partenariats et Réseau}

Les partenariats du HAUM en 2015 sont dans la juste ligne de ceux des années précédentes. Dans le cadre des
RepairCafés, le HAUM a pu ainsi travailler avec Cyclamaine, Les Petits Débrouillards, la ville du Mans \f{(Q: via Le Mans M\'etropole?)}
et les Conseils de Quartiers.

Beaucoup de discussions ont eu cours avec Créalab et OrganicOrchestra dans les derniers mois et l'association Teriaki
nous a retrouvé cette année encore sur le festival.

Merci à tous ceux qui nous ont fait confiance et ceux avec qui nous avons pu travailler.

\subsubsection{Communication}

Le HAUM a amélioré son kit de communication à l'occasion de Festival D, à Nantes. Pour l'occasion, des pochettes aux
couleurs et logo de l'association ont été réalisées ainsi que des feuillets à y glisser. L'objectif derrière ce projet
est de disposé d'un outil de communication modulable pour correspondre à l'évènement qui soit esthétiquement réussi.

Le site web évolue aussi régulièrement, ainsi que le compte Flickr. Merci à tous ceux qui contribuent à le rendre vivant et à l'améliorer.

\subsubsection{Animations publiques \label{animationspubliques}}
 
Voici une liste des animations publiques auxqelles l'association a participé ou qu'elle a (co-)organisé :

\begin{itemize}
    \item \textbf{Formations arduino : }
    \item \textbf{Mise en place d'une soirée de mini-conférences libres} : la dernière a eu lieu l'hiver dernier et a attiré une 12aine de personnes. Il n'y a pas de séance prévue à venir, faute de talkers. L'épicerie du pré s'est dite prête à accueillir ce genre d'évènement dans son ex-bibliothèque. Ce partenariat permettrait éventuellement d'attirer plus de monde (public et talkers).
    \item \textbf{24h du Code} (partenariat ENSIM / CCI Ruche Numérique) : En 2015, le HAUM a proposé de nouveau un sujet.
	\item \textbf{GlobalGameJam} : le HAUM a ouvert un lieu de jam à ses membres seulement à la Ruche Numérique. L'expérience sera renouvelée si quelques membres se proposent pour son organisation.
    \item \textbf{Festival Teriaki} (partenariat Teriaki)
	\item \textbf{RepairCafés} (4 dates, partenariat Ville du Mans, Conseils de Quartier, Petits Débrouillard, Cyclamaine, etc...)
	\item \textbf{OpenBidouille Camp} (à la fête de quartier Bellevue)
	\item \textbf{Festival D} (Nantes, invitation de Ping)
\end{itemize}

\subsubsection{Projets}
\label{ssec:projects}

\begin{itemize}
	\item haumtinsel : une évolution est en cours de développement pour ce Noël
	\item dhaum/dhaumidi : dans le cadre du festival Teriaki
	\item pcblastifieuse
	\item meubles cartons
	\item maj pong1D
	\item rénovation du pianostairs
\end{itemize} 

\subsubsection{Changement de lieu}

Alors que les mois passent et que le matériel s'entasse dans les 29m\textsuperscript{2} de notre local, il devient
urgent d'envisager un second déménagement (moins précipité que le premier). Des discussions sont en cours entre le bureau et plusieurs
possibilités : Créalab, Etoc, autre... Beaucoup de choses restent à décider.

\subsection{Objectifs}

Le HAUM a progressé dans sa communication avec le grand public \textit{via} les événements sus-cité. Le HAUM pourrait cependant contribuer davantage à la sensibilisation du public sur
des sujets de société comme la surveillance de masse, la protection des données personnelles, ... Cela peut se faire par exemple à travers les talks ou des conférences plus longues.\\



Le HAUM doit aussi se doter d'un dossier de communication, d'un dossier
de presse et surtout, il faudra changer la manière de gérer les relations avec les partenaires.
En effet, plusieurs fois cette année, des incompréhensions sont nées de la discussion de plusieurs membres avec un seul
et même partenaire : désigner un membre responsable de la discussion pour chaque structure avec laquelle l'association
travaille permettra surement de clarifier la situation (tant pour nous que pour nos interlocuteurs).\\
Par ailleurs, un certain effort a \'et\'e fait cette ann\'ee autours des compte-rendus de s\'eances. Cet effort doit se poursuivre pour continuer d'informer les membres, mais \'egalement les personnes ext\'erieures \`a l'association, sur l'avancement des projets et la vie de l'assocation. Ces comptes-rendu \'etant publi\'es sur le site internet, ils participent \`a l'animation et l'enrichissement de ce dernier.

\section{Rapport financier}

\subsection{Bilan}

\subsection{Objectifs}

ambitions limitées à cause de l'argent. des membres fiancent, pretent, ...c'est pas viable. source de conflits éventuels. mutualisation des moyens.

Solutions : augmentation de la cotis. , faire 2 cotis., demander des financements projet par projet (c'est plus fun et facile à vendre que pour l'asso)

\section{Motions}

\section{Questions}

\begin{itemize}
	\item Que fait-on aux 24h du Code 2016 ?
	\item Refait-on une GGJ ?
	\item Meubles en cartons : Que fait-on du fauteuil qui est volumineux ? Que fait-on des chutes de carton (volumineuses) ?
	\item Matthieu G. dit qu'il serait bon de demander des subventions/financements auprès de la ville, département,... pour les projets à venir.
\end{itemize}

\end{document}
